\chapter{Repertorio de instrucciones \acs{FSM} v3}
%\fancyMiniToc
\vspace{3cm}
\label{chap:isa}

Esta especificación de \ac{FSM} puede encontrarse
en~\cite{tesis_david} donde se definió el \ac{ISA} para los
picoObjetos.

\section{Instrucciones}
\newlist{vvars}{description}{1}
\setlist[vvars]{style      = sameline,
                font       = \small,
                topsep     = 0pt,
                parsep     = 0pt,
                itemsep    = 0pt,
                leftmargin = 2.0cm}

\begin{variablelist}
\item[\function{nop()}]
  No ejecuta nada, sirve únicamente como relleno para el alineamiento de
  las páginas de \fg{bytecode}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{nop()}
  \item[bytecode:] \code{NOP}
  \end{vvars}

\item[\function{reset()}]
  Inicializa el contexto de ejecución según los valores por defecto y
  salta al manejador del evento RESET que normalmente es una función
  principal indicada en el bloque de inicialización de la máquina.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{reset()}
  \item[bytecode:] \code{RESET}
  \end{vvars}

\item[\function{goto(block)}]
  Salta a la dirección de comienzo del bloque \emph{block}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{goto(`reply')}
  \item[bytecode:] \code{GOTO ADDR}
  \end{vvars}


\item[\function{goto\_nz(block)}]
  Salta a la dirección de comienzo del bloque \emph{block} si el
  registro de trabajo contiene un valor distinto de cero.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{goto\_nz(`put\_iface')}
  \item[bytecode:] \code{GOTO\_NZ ADDR}
  \end{vvars}


\item[\function{goto\_eq(block, reg)}]
  Salta a la dirección de comienzo del bloque \emph{block} si el
  registro de trabajo y el registro \emph{reg} contienen el mismo
  valor.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{goto\_eq(`put\_iface', 8)}
  \item[bytecode:] \code{GOTO\_EQ ADDR REG}
  \end{vvars}


\item[\function{goto\_neq(block, reg)}]
  Salta a la dirección de comienzo del bloque \emph{block} si el
  registro de trabajo y el registro \emph{reg} contienen valores
  diferentes.

  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{goto\_neq(`put\_iface', 8)}
  \item[bytecode:] \code{GOTO\_NEQ ADDR REG}
  \end{vvars}


\item[\function{call(block)}]
  Almacena la dirección de la siguiente instrucción en el
  \emph{puntero de retorno} y después salta a la dirección de comienzo
  del bloque \emph{block}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{call(`reply\_header')}
  \item[bytecode:] \code{CALL ADDR}
  \end{vvars}


\item[\function{ret()}]
  Salta a la dirección almacenada en el \emph{puntero de retorno} y
  después pone su contenido a cero (dirección nula). Si al ejecutarse
  la instrucción \function{ret()} el \emph{puntero de retorno} ya contiene la
  dirección nula, la instrucción termina sin realizar ninguna
  acción. Esto permite que un mismo bloque se pueda utilizar como
  subrutina y también como destino de salto convencional.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{ret()}
  \item[bytecode:] \code{RET}
  \end{vvars}


\item[\function{set\_event(block, event)}]
  Instala el bloque \emph{block} como manejador para el evento
  \emph{event}. La próxima vez que se ejecute la instrucción
  \function{reset()} saltará a la dirección de comienzo del bloque
  \emph{block} si se ha producido el evento \emph{event} durante ese
  lapso.

  Si se requiere desactivar un evento pendiente se debe invocar
  \function{set\_event(0, event)}. Indica que dicho evento tiene
  asignado el manejador nulo y, por tanto, no se ejecutará ninguna
  acción cuando el evento se produzca.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{set\_event(`main', INCOMING\_EVENT)}
  \item[bytecode:] \code{SET\_EVENT ADDR EVENT}
  \end{vvars}

\item[\function{skip()}]
  Lee y descarta un byte de la entrada.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{skip()}
  \item[bytecode:] \code{SKIP}
  \end{vvars}


\item[\function{skip\_mod\_4()}]
  Lee y descarta de 1 a 4 bytes para conservar el alineamiento de 4
  bytes para el siguiente dato.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{skip\_mod\_4()}
  \item[bytecode:] \code{SKIP\_MOD\_4}
  \end{vvars}


\item[\function{get\_w()}]
  Lee un byte de la entrada y lo almacena en el registro de trabajo.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{get\_w()}
  \item[bytecode:] \code{GET\_W}
  \end{vvars}


\item[\function{get\_reg(reg, offset)}]
  Lee un byte de la entrada, le suma \emph{offset} y lo almacena en el
  registro \emph{reg}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{get\_reg(8, -10)}
  \item[bytecode:] \code{GET\_REG REG OFFSET}
  \end{vvars}


\item[\function{get\_str(reg, max)}]
  Copia el valor del registro de trabajo en el registro \emph{reg}. A
  continuación lee tantos bytes como indique dicho valor y los
  almacena a partir del registro \emph{reg+1}.

  Para evitar desbordamiento del espacio reservado, la instrucción
  \function{get\_str()} comprueba que el tamaño indicado en el
  registro de trabajo es menor o igual al parámetro \emph{max}. En
  caso contrario, salta a la dirección de comienzo del bloque definido
  como manejador del evento \texttt{ERROR}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{get\_str(8)}
  \item[bytecode:] \code{GET\_STR REG}
  \end{vvars}


\item[\function{get\_flash(reg, max)}]
  Igual que la anterior salvo que escribe el resultado en la zona
  Flash en lugar de en el banco de registros.

\item[\function{assure(byte seq)}]
  En tiempo de compilación, la instrucción \function{assure()} obtiene
  el tamaño (\emph{t}) y la suma de comprobación (\emph{c}) de la
  secuencia de bytes indicada como parámetro. Esos valores son los
  que se generan como argumentos en el bytecode. Cuando se ejecuta
  la instrucción, la máquina consume de la entrada \emph{t} bytes y al
  terminar comprueba que el valor del checksum de los bytes leídos
  corresponde con \emph{c}.

  Si el \fg{checksum} no corresponde, salta al manejador asociado al
  evento ERROR.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{assure(`IceP',1,0,1,0)}
  \item[bytecode:] \code{ASSURE SIZE DIGEST}
  \end{vvars}


\item[\function{test\_digest()}]
  Consume tantos bytes como indique el registro de trabajo, calcula un
  checksum sobre ellos y deja el resultado en el registro de trabajo.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{test\_digest()}
  \item[bytecode:] \code{TEST\_DIGEST}
  \end{vvars}


\item[\function{put\_val(value)}]
  Escribe a la salida el dato inmediato \emph{value}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{put\_val(2)}
  \item[bytecode:] \code{PUT\_VAL VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{put\_reg(reg)}]
  Escribe a la salida el contenido del registro \emph{reg}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{put\_reg(8)}
  \item[bytecode:] \code{PUT\_REG REG}
  \end{vvars}


\item[\function{put\_str(reg)}]
  El registro \emph{reg} indica cuántos registros a partir de él
  deben escribirse en la salida. La cantidad propiamente
  dicha no se escribe.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{put\_str(12)}
  \item[bytecode:] \code{PUT\_STR REG}
  \end{vvars}


\item[\function{put\_data(addr)}]

  Escribe en la salida datos desde la zona \texttt{DATA}. La dirección
  \emph{addr} indica cuántos bytes a partir de la dirección
  \emph{addr} deben escribirse. La cantidad propiamente dicha no se
  escribe.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{put\_data(IceHeader)}
  \item[bytecode:] \code{PUT\_DATA ADDR}
  \end{vvars}

\item[\function{put\_flash(addr)}]
  Igual que la anterior salvo que lee los datos de la zona Flash.


\item[\function{template(addr, offset)}]
  Igual que la instrucción \function{put\_data()}, pero suma al byte que
  ocupa la posición \emph{offset} el valor almacenado en el registro de
  trabajo.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{template(IceHeader, 3)}
  \item[bytecode:] \code{TEMPLATE ADDR OFFSET}
  \end{vvars}


\item[\function{set\_w(value)}]
  Almacena el valor \emph{value} en el registro de trabajo.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{set\_w(4)}
  \item[bytecode:] \code{SET\_W VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{move(dst, src)}]
  Copia el contenido del registo \emph{src} al registro \emph{dst}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{move(4, 0)}
  \item[bytecode:] \code{MOVE REG REG}
  \end{vvars}


\item[\function{set\_val(reg, value)}]
  Almacena el dato inmediato \emph{value} en el registro \emph{reg}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{set\_reg(8, 0)}
  \item[bytecode:] \code{SET\_REG REG VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{add(reg, value)}]
  Suma el dato inmediato \emph{value} al valor que contiene el
  registro \emph{reg}. El resultado queda en \emph{reg}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{add(8, 2)}
  \item[bytecode:] \code{ADD REG VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{set\_timer(interval)}]
  Inicializa el \fg{timer} para que genere el evento TIMEOUT con
  un intervalo de repetición determinado por \emph{interval}.

  El \fg{timer} puede ser desactivado con la instrucción
  \code{set\_timer(0)}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{set\_timer(5)}
  \item[bytecode:] \code{SET\_TIMER VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{cmp(reg)}]

  Si el contenido del registro de trabajo es mayor que el de
  \emph{reg} el resultado es 1, si es menor el resultado es 2 y si
  son iguales el resultado es 0. El valor del resultado queda
  almacenado en el registro de trabajo.

  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{cmp(5)}
  \item[bytecode:] \code{CMP VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{connect\_data(addr)}] Inicia una conexión activa. A
  partir de ese momento y hasta que se ejecute la instrucción
  \function{close()}, la salida generada se enviará a través de esa
  conexión. La información necesaria para realizar la conexión se
  encuentra en la zona \texttt{DATA} a partir de la dirección \emph{addr}.
  Utiliza la misma configuración que la instrucción
  \function{put\_data()}.

  La información almacenada tiene distinto formato dependiendo del
  tipo de \emph{conector} que se utilice. En el caso de \ac{TCP} o
  \ac{UDP} se trata de una dirección \ac{IP} y un puerto.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{connect(socket)}
  \item[bytecode:] \code{CONNECT ADDR}
  \end{vvars}

\item[\function{connect\_flash(addr)}]
  Igual que la anterior salvo que lee los datos de conexión a partir de la
  zona Flash.


\item[\function{close()}]
  Cierra la conexión actual, sea activa o pasiva.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{close()}
  \item[bytecode:] \code{CLOSE}
  \end{vvars}


\item[\function{raise\_event(event)}]
  Marca el evento \emph{event} para su ejecución.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{raise\_event(PRESENCE\_EVENT)}
  \item[bytecode:] \code{RAISE\_EVENT VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{user\_proc(n)}]
  Ejecuta el procedimiento de usuario que corresponde al código
  \emph{n}.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{user\_proc(PROC\_SET)}
  \item[bytecode:] \code{USER\_PROC VALUE}
  \end{vvars}


\item[\function{debug(msg)}]
  Permite almacenar un mensaje de texto a efectos de depuración. El
  texto se imprimirá en la salida de error en el momento de su
  ejecución. Depende de la implementación concreta de la máquina virtual
  proporcionar o no soporte a esta instrucción.
  \begin{vvars}
  \item[ejemplo:] \function{debug(`Evento Enviado')}
  \item[bytecode:] \code{DEBUG ADDR}
  \end{vvars}
\end{variablelist}

\begin{table}[htb]
  \centering
  \input{tabs/FSM_ISA.tex}
  \caption{Resumen del juego de instrucciones. En el tamaño, la barra
  indica salto corto/largo~\cite{tesis_david}}
  \label{tab:FSM-ISA}
\end{table}


% Local variables:
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
